{
    "question": "Apa saja sifat-sifat Bimetal?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>peredam getaran pada kendaraan<br>pegas dan stabilisator<br></span><span>jika dipanaskan atau didinginkan bimetal dapat melengkung-lengkung.</span><br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "perendam getaran.<br>pegas dan stabilisator.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimanakah-pengaruh-jumlah-garis-gaya-magnet-terhadap-kekuatan-673",
            "question": "Bagaimanakah pengaruh jumlah garis gaya magnet terhadap kekuatan magnet ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : 9<br>Mapel : Fisika<br>Kategori : Kemagnetan<br>Kata kunci : Magnet, garis gaya magnet, kekuatan magnet<br>Kode : 9.6.4 [Kelas 9 Fisika - Kemagnetan]<br><br>Magnet mempunyai kutub magnet utara dan magnet selatan yang saling berlawanan. Kedua kutub tersebut dapat menarik bahan magnetik seperti besi, kobalt, baja dan yang lainnya. <br><br>Daerah di sekitar magnet dinamakan medan magnet. <br>Medan magnet terdapat garis-garis gaya magnet yaitu garis-garis yang keluar dari kutub utara menuju kutub selatan. Arah medan magnet juga dari kutub utara ke kutub selatan. Semakin kuat kemagnetan suatu magnet, maka semakin banyak jumlah garis gaya magnetnya. <br>Jumlah garis magnet disebut juga fluks magnet. <br><br>Hubungannya bisa dituliskan secara matematis:<br>B = \u03a6 / A<br><br>dengan<br>B  =   kerapatan fluks magnet dalam Weber/m^2 (Wb/m^2) atau Tesla (T)<br>\u03a6  =   fluks magnet dalam Weber (Wb)<br>A  =   luas penampang dalam meter persegi (m^2)<br><br>Berdasarakan hubungan diatas didapatkan hubungan antara fluks magnet dengan kerapatan fluks magnet (B) adalah berbanding lurus. Semakin rapat dan semakin banyak garis gaya magnet maka kemagnetannya semakin kuat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-3-contoh-akibat-buruk-yang-timbul-pada-kehidupan-sehari-h-723",
            "question": "Berikan 3 contoh akibat buruk yang timbul pada kehidupan sehari-hari karena gejala pemuaian benda yang suhunya naik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Terjadi pembengkokan pada rel kerta api<br>2. bisa terjadi perputusan kabel di tiang listrik<br>3. terjadi pembengkokan pada jembatan - jembatan besar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-memuai-jelaskan-812",
            "question": "Apa arti memuai ? Jelaskan\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas: VIII, SMP<br>Mata Pelajaran: Fisika<br>Kategori: Pemuaian<br>Kata Kunci: Ukuran, dipanaskan, suhu<br><br>Pemuaian adalah berubahnya ukuran suatu benda karena pengaruh suhu. Memuai adalah lawan kata dari mengkerut. Pemuaian biasanya terjadi jika suatu benda dipanaskan. tidak semua benda yang dipanaskan akan memuai, hanya benda-benda tertentu saja, terutama yang terbuat dari Logam, seperti besi. Kayu pun mengalami pemuaian jika terpapar pada suhu yang tinggi. Benda gas dan benda cair juga mengalami pemuaian jika dipanaskan. meski sama-sama mengalami pemuaian, tetapi pemuaian tiap-tiap benda berbeda tergantung pada suhu di sekitar koefisien muainya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-rumus-untuk-mencari-amplitudo-pada-getaran-transvernal-537",
            "question": "Bagaimana rumus untuk mencari amplitudo pada getaran transvernal? tolong dibantu ya :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Em = 2\u03c0\u00b2f\u00b2mA.<br><span>A = Em/2\u03c0\u00b2f\u00b2m\u00a0.</span><br><span>A : amplitudo getaran (m) .</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cara mencari amplitudo pada gelombang transversal yaitu dengan melihat simpangan terbesar suatu lingkaran",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-minyak-goreng-dan-air-tidak-dapat-bercampur-ketika-diaduk-585",
            "question": "Mengapa minyak goreng dan air tidak dapat bercampur ketika diaduk bersama dalam satu wadah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena minyak goreng memiliki massa jenis yang berbeda dengan air. Air yang massa jenisnya lebih besar daripada minyak, akan selalu berada di bawah minyak.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-prinsip-kerja-termometer-zat-cairtermometer-bimetalda-742",
            "question": "Bagaimana prinsip kerja termometer zat cair,termometer bimetal,dan termometer kristal cair??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2><strong>Pembahasan</strong></h2><p><em>Hai adik adik bertemu kembali bersama kak andiakmonsa15, kini kita akan mempelajari tentang termometer. Apakah kalian sudah siap? Ayo kita belajar bersama.</em></p><p><em></em></p><p>Apa yang dimaksud dengan termometer? <strong>Termometer </strong>merupakan suatu alat pengukuran untuk mengetahui suhu benda tertentu. Termometer memiliki beberapa jenis seperti termometer zat cair, termometer bimetal dan termometer kristal cair. Setiap termometer memiliki kelebihan dan kekurangan tersendiri. Pada termometer satuan ukuranya yaitu celcius, namun seharusnya satuan kelvin karena satuan internasional. </p><p></p><p><strong>Prinsip Prinsip Kerja Termometer </strong></p><ul><li><strong>Termometer zat cair</strong>, yaitu termometer yang berupa zat cair. Termometer zat cair menggunakan air raksa dan alkohol sebagai penunjuk suhu. Prinsip kerja termometer zat cair yaitu menggunakan proses pemuaian. Raksa atau alkohol akan cepat mengalami pemuaian, sehingga cepat menujukkan hasil ukur suhu suatu benda</li><li><strong>Termometer bimetal</strong>, yaitu termometer yang menggunakan prinsip pembengkokan logam. Hal ini dikarenakan logam memiliki koefisien muai panjang. Keping bimetal sangat mudah terpengaruh oleh panas, sehingga akan bereaksi. Prinsip kerja termometer bimetal yaitu keping bimetal yang terkena panas, akan membengkokkan jarum, sehingga dapat mengetahui berapa ukuran suhu suatu benda.</li><li><strong>Termometer kristal cair</strong>, yaitu termometer yang menggunakan kristal cair. Prinsip kerjanya yaitu dengan melihat warna kristal tersebut. Kristal air akan mudah terpengaruh oleh suhu benda</li></ul><p></p><h2>Pelajari lebih lanjut</h2><p>\nhttps://brainly.co.id/tugas/12667955 \u00a0\n</p><p>\nhttps://brainly.co.id/tugas/36355</p><p>-----------------------------------------------------------------------------------\n</p><h2>Detail Jawaban\n</h2><p>Kode: \u00a07.6.1 \u00a0 \u00a0\n</p><p>\nKelas: VII \u00a0 \u00a0\n</p><p>\nMata Pelajaran: Fisika \u00a0 \u00a0 \u00a0\n</p><p>\nMateri: Bab 1 - Besaran dan Pengukuran \u00a0\n</p><p>\nKata Kunci: Termometer cair, bimetal dan kristal cair</p><p></p><p><strong>#TingkatkanPrestasimu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-termometrik-729",
            "question": "Apa itu termometrik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sifat termometrik adalah sifat dasar suatu zat yang apabila diubah-ubah suhunya akan berubah pula secara teratur. adapun sifat sifat yang berubah antara lain :<br>-wujud/bentuknya<br>-volumenya<br>-panjang dan luasnya<br>-hambatan listriknya<br>-warnanya<br>-daya hantar listriknya<br><br>maaf kalo salah^^<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Termometrik adalah ilmu tentang mengukur suhu. Sifat Termometrik secara sederhana adalah sifat struktur zat berubah ketika ada kenaikan atau penurunan suhu. Pengukuran suhu yang akurat sangat penting dalam banyak pengaturan, termasuk dalam proses industri manufaktur, aplikasi teknik, teknologi, ilmu penelitian, obat-obatan, dan bahkan aplikasi sehari-hari seperti memasak. Karena berbagai aplikasi yang luas, Termometrik adalah bidang yang luas. Sejumlah perangkat termometrik berbeda telah dikembangkan, mulai dari merkuri yang umum atau termometer digital yang digunakan dalam rumah tangga ke termistor sangat sensitif yang digunakan dalam proses otomotif dan industri.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "anto-40-kg-dan-bardi-50-kg-bermain-jungkat-jungkit-jika-949",
            "question": "Anto ( 40 kg ) dan Bardi ( 50 kg ) bermain jungkat jungkit. Jika Anto duduk di salah satu ujung lengan yang panjangnya 2 m, di mana Bardi harus duduk pada ujung lainnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1,6 dari titik tumpu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-anak-yang-beratnya-400-n-duduk-di-salah-satu-ujung-papan-727",
            "question": "seorang anak yang beratnya 400 N duduk di salah satu ujung papan jungkat-jungkit pada jarak 1,5 m dari titik tumpunya. pada jarak berapa dari titik tumpunya, seorang anak lain yang beratnya 300 N harus duduk supaya seimbang dengan anak yang pertama? mohon dibantu.. terimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gini ,ini sama kyk perbandingan gitu<br>berat x jarak\u00a0anak A = \u00a0berat x jarak anak B<br>400 x 1,5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 300 x\u00a0[tex] x[/tex]<br>\u00a0600 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] 300x[/tex]<br>[tex] x[/tex] \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 600/300<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x \u00a0= 2 meter<br><br>jadi jarak anak agar jungkat jungkit seimbang memerlukan jarak 2 meter",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-macam-macam-termometer-413",
            "question": "Jelaskan macam-macam termometer ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : VII<br>Pelajaran IPA (Fisika)<br>Kategori : Suhu dan Pemuaian<br>Kata kunci : termometer<br><br>Pembahasan:<br>Termometer adalah alat yang digunakan untuk mengukur suhu. Pengertian termometer bisa lebih lengkap pada : brainly.co.id/tugas/2185837<br><br>\u00a0Adapun macam-macam termometer adalah sebagai berikut.<br><br>1. Termometer cairan, yaitu termometer yang berisi cairan. Jenis-jenis termometer cairan adalah :<br>a. Termometer air raksa<br>b. Termometer alkohol<br><br>Contoh : termometer badan, termometer ruangan, termometer maximum dan minimum<br><br>Prinsip kerja termometer cairan dapat dilihat pada link brainly.co.id/tugas/1924999<br><br><br>2. Termometer gas, yaitu termometer yang memanfaatkan sifat-sifat termal gas<br><br>3. Termometer zat padat atau disebut juga termometer hambatan, yaitu termometer yang menggunakan prinsip perubahan hambatan logam konduktor terhadap suhu.\u00a0<br>Contoh : termometer platina, termometer bimetal<br><br>4. Termometer termokopel. Termokopel adalah sensor suhu yang digunakan untuk mengubah perbedaan suhu dalam benda menjadi perubahan tegangan listrik (voltage)<br><br>5. Termometer optik<br><br>Contohnya : pyrometer, termometer infra merah<br><br>6. Termometer digital, adalah termometer yang menggunakan sensor digital dan layar LCD untuk menunjukkan tingkat suhu<br><br>Semoga dapat membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}